---
title: >-
    شمارهٔ ۱۲۹
---
# شمارهٔ ۱۲۹

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به رویم دیدهٔ حیران در فیضی گشود اینجا</p></div>
<div class="m2"><p>چو شبنم باختم از یک نگه بود و نبود اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>نماز و سبحه و کبر و ریا ارزانی زاهد</p></div>
<div class="m2"><p>بود بر خاک خجلت روی مالیدن سجود اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کدامین عیب باشد هم ترازو خودستایی را</p></div>
<div class="m2"><p>بود بر ساده لوحی رحم کو خود را ستود اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چه پرسی حال دل کان غمزه هر کس را بزد تیغی</p></div>
<div class="m2"><p>نخستین ضرب دست خویشتن را آزمود اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو گل تا کی سراپا خنده بودن ای ز خود غافل</p></div>
<div class="m2"><p>فغانی هم چو بلبل می توان گاهی سرود اینجا</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گشاد کار دل در بند خاموشی بود جویا</p></div>
<div class="m2"><p>چه درها بر رخم از لب فروبستن گشود اینجا</p></div></div>